稱肯亞人及總統全是猴子 中國商人被捕

肯亞政府今天(6日)表示，在1名中國商人發表一連串具種族主義說詞的影片，在社群媒體上被廣泛分享之後，肯亞逮捕了這名中國人。

肯亞移民局在推特上寫道，這名中國人是劉佳奇(Liu Jiaqi，譯音)，他已經被捕，並正在進行驅逐出境的程序。

推文中指出，劉佳奇的工作許可已經被取消，將被以種族主義的理由驅逐出境。

這段上傳推特和其他社群媒體的影片長2分半鐘，劉佳奇顯然與肯亞同事爭吵，並被錄到發表一連串具種族主義的誹謗話語。

劉佳奇在影片中說：「每一個肯亞人……都像猴子，甚至是(肯亞總統)甘耶達(Uhuru Kenyatta)，他們全都是。」

在這名員工暗示，「如果你有那樣的感覺，就應該回中國去」之後，劉佳奇又進一步發飆說：「我不屬於這裡。我不喜歡這裡。像猴子的人，我不喜歡和他們談話，它們聞起來又臭、又窮、又笨、又黑。我不喜歡他們。為什麼不是白人，像美國人那樣？」

劉佳奇又說，他留在肯亞只因為「錢很重要」。

在錄影中，看不清楚劉佳奇在肯亞到底從事何種行業。

有些肯亞人在社群媒體上呼籲，要劉佳奇被起訴，而不只是驅逐出境。

中國駐肯亞首都奈洛比(Nairobi)大使館發言人張罡表示，根據劉佳奇的老闆，這份影片是在6月間錄的，他已經因為錯誤的言行遭到公司懲處，並已經向他的肯亞同事道歉。

明明係猩猩

蝗話人似猴子，屌

五十步笑百步

迫隻支那狗同馬騮扑嘢啦

讀咗十幾年書完全唔明佢噏乜鳩

我仲記得中國留學生攞香港全額獎學金話香港人係狗
當時嘅政府，中大校長，連肯亞人都不如

中國人等同黑人
大家同源同宗

姐係在坐各位都係垃圾

證明左華人係賤種身份,自認華人就係影衰自己
黑人>白人>華人

抵撚死

南非唱黑打白
收白人資產

明明肯亞人都係中華民族一份子，仲唔係辱華

Btw,反歧視先鋒大將葉寶琳死左去邊? 大大件法西斯佢唔屌

錯曬
Kenya 係Gorilla，中國人先係monkey